

 
Pochopil som dôvod, keď som cestoval vlakom, práve do Čopu.  Bolo to v čase perestrojky, v dobe suchého zákona - prohybicie (to bolo vtedy keď sa piť zakazovalo ale ľudia na protest pili 100 - násobne viac). 
 
 
Do kupé vlaku na Kyjevskom vagzale si prisadli Chachly (ruský výraz - po našom Ukrajinci). Cestovali domov z práce odniekiaľ za Uralom.  V Moskve presadali z vagzalu na vagzal (V Moskve má každý smer svoj Vagzal – žel.stanicu).
 
 
Ešte sme sa ani nepohli a už sa na stolíku pod oknom objavilo salo (neúdená biela slaná slanina), cibuľa, chlieb, paradajky, kyslé uhorky.... a fľaštičky (asi 330 cl) s odekolónom - vodou po holení Disko. 
 
 
Vlak sa pohol - sadli sme si na dolné police – zoznámili sa – dostávam jednu fľaštičku. 
 
 
-Davaj Mužik. Na zdarovie. 
 
 
Moji chlapci - spolucestujúci bez otáľania, "urvali" uzáver a daváááááj.....
 
 
Konečne som pochopil prečo najpopulárnejší sovietsky odekolon - čiže voda po holení mužská - Disko (mimochodom nikdy som nemal odvahu ho kvôli sladkej lacnej vôni použiť na vonkajšie použitie a iste - ani z vnútra) má také veľké hrdlo... 
 
 
Ukrajinci mali málo času pri prestupovaní, nemali čas stáť v nekonečných radoch na vodku, kúpili prvé čo horí... Poďakoval som sa, vrátil 3x100 gram  a vyšiel na chodbičku. 
 
 
Vlak bol plný, vymeniť si miesta sa mi nepodarilo, takže som si musel zvyknúť, že človeku môže z huby nielen smrdieť....
 
 
Najpopulárnejšie ženské "duchy" boli "Moskva". Tie mali tenké hrdlo aj v čase suchého zákona.
 
 
PAKA
 

